\FloatBarrier
\pagebreak
\subsection{Die bipartiten Möbiusleitern}
\label{sec:moebius_minimal}
In \cref{sec:crown} wurden die Möbiusleitern schon erwähnt. Anstatt sie formal zu definieren, sollen sie anschaulich beschrieben werden. 

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        
        \begin{scope}[yshift=3cm]
            \node at (0,0.75) {Leitergraph};
            \draw[->] (0,0) -- (0,-1.5);
            \tikzset{every node/.style={fill=black, draw, shape=circle, inner sep=2pt}}
            \tikzset{one partition/.append style = {fill=green}}  
            %\node[one partition] (a1) at (1,1.5){};
            \node (b2) at (2,1.5){};
            \node[one partition] (a3) at (3,1.5){};
            \node (b4) at (4,1.5){};
            %\node (b1) at (1,0.0){};
            \node[one partition]  (a2) at (2,0.0){};
            \node (b3) at (3,0.0){};
            \node[one partition]  (a4) at (4,0.0){};
            \node  (b5) at (5,0){};
            \node[one partition]  (a5) at (5,1.5){};
    
            \foreach \x in {2,3,4,5}{
                \draw (a\x) -- (b\x);
            }
    
            \draw (b2) -- (a3) -- (b4) -- (a5);
            \draw (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);

            %\draw (a2) -- (a5) (b2) -- (b5);
            % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
            % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=5cm, yshift=3cm]
            \tikzset{every node/.style={fill=black, draw, shape=circle, inner sep=2pt}}
            \tikzset{one partition/.append style = {fill=green}} 
           \node[one partition] (a1) at (1,1.5){};
           \node (b2) at (2,1.5){};
           \node[one partition] (a3) at (3,1.5){};
           \node (b4) at (4,1.5){};
           \node (b1) at (1,0.0){};
           \node[one partition]  (a2) at (2,0.0){};
           \node (b3) at (3,0.0){};
           \node[one partition]  (a4) at (4,0.0){};
           \node  (b5) at (5,0){};
           \node[one partition]  (a5) at (5,1.5){};
   
           \foreach \x in {1,2,3,4,5}{
               \draw (a\x) -- (b\x);
           }
   
           \draw (a1) -- (b2) -- (a3) -- (b4) -- (a5);
           \draw (b1) -- (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);
           %\draw (a2) -- (a5) (b2) -- (b5);
           % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
           % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);
        \end{scope}
        \begin{scope}
            \node at (0,0.75) {Möbiusleiter};
            \tikzset{every node/.style={fill=black, draw, shape=circle, inner sep=2pt}}
            \tikzset{one partition/.append style = {fill=green}}  
    
            %\node[one partition] (a1) at (1,1.5){};
            \node (b2) at (2,1.5){};
            \node[one partition] (a3) at (3,1.5){};
            \node (b4) at (4,1.5){};
            %\node (b1) at (1,0.0){};
            \node[one partition]  (a2) at (2,0.0){};
            \node (b3) at (3,0.0){};
            \node[one partition]  (a4) at (4,0.0){};
            \node  (b5) at (5,0){};
            \node[one partition]  (a5) at (5,1.5){};
    
            \foreach \x in {2,3,4,5}{
                \draw (a\x) -- (b\x);
            }
    
            \draw (b2) -- (a3) -- (b4) -- (a5);
            \draw (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);
            \draw (a2) -- (a5) (b2) -- (b5);
            % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
            % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=5cm]
            \kronefuenf{fill=green}
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
Die beiden oberen Graphen sind, in Anlehnung an ihre Gestalt, als \textit{Leitergraphen} bekannt. Sie sind bipartit, wie man an der Färbung der Knoten erkennen kann. Verbindet man diagonal die äußeren Knoten, entsteht die Möbiusleiter. Ihr Name ist eine Analogie zum \textit{Möbiusband}, das entsteht, wenn man ein Band kreisförmig verbindet und die Enden vorher verdreht. Möbiusleitern haben stets eine gerade Anzahl an Knoten. Eine Möbiusleiter mit $n$ Knoten wird als $M_n$ bezeichnet. Die Möbiusleitern in der Abbildung sind also $M_8$ und $M_{10}$. Man erkennt, dass $M_8$ nicht bipartit ist, da durch die diagonalen Kanten zwei blaue und zwei schwarze Knoten verbunden sind. Allgemein gilt, dass $M_n$ genau dann bipartit ist, wenn $n \equiv 2~\text{mod}~4$, wenn also $n$ mit Rest $2$ durch $4$ teilbar ist. In \cref{sec:crown} wurde schon festgestellt, dass dies die Vergleichsbarkeitsgraphen der Krone $\crown k 4$ mit ungeraden Werten für $k$ sind. Die Familie der bipartiten Möbiusleitern mit mindestens 10 Knoten bezeichnen wir im Folgenden mit $\mathbb M$. Es gilt also:
$$
\mathbb M := \menge{M_n}{n \in \mathbb N,~n\geq 10,~n\equiv 2~\text{mod}~4}
$$

Bevor bewiesen wird, dass dies eine Familie von minimalen Nicht-\stgren{} ist, soll anschaulich gezeigt werden, dass diese Möbiusleitern knotentransitiv sind. Aus \cref{sec:iso_auto} wissen wir, dass ein Graph knotentransitiv ist, wenn es zu je zwei Knoten $u,v$ einen Automorphismus $f$ gibt, sodass $f(u)=v$ gilt. Anschaulich bedeutet dies, dass in einer gegebenen, unbeschrifteten Zeichnung eines Graphen $G$ (der den Knoten $v$ enthält) jeder Knoten mit $v$ beschriftet werden kann. Die anderen Knoten der Zeichnung können dann so beschriftet werden, dass die Zeichnung die Struktur von $G$ wiedergibt. Um einzusehen, dass dies für bipartite Möbiusleitern stets möglich ist, betrachten wir die drei folgenden Zeichnungen der Möbiusleiter $M_{10}$:

\begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \tikzset{every node/.style={fill=black, draw, shape=circle, inner sep=2pt}}
        \begin{scope}[xshift=0cm]
            %\tikzset{one partition/.append style = {#2}}  
    
            \node (a1) at (1,1.5){};
            \node (b2) at (2,1.5){};
            \node (a3) at (3,1.5){};
            \node (b4) at (4,1.5){};
            \node (b1) at (1,0.0){};
            \node  (a2) at (2,0.0){};
            \node (b3) at (3,0.0){};
            \node  (a4) at (4,0.0){};
            \node  (b5) at (5,0){};
            \node  (a5) at (5,1.5){};
    
            \foreach \x/\y in {1/black,2/black,3/black,4/black,5/red}{
                \draw[\y] (a\x) -- (b\x);
            }
    
            \draw (a1) -- (b2) -- (a3) -- (b4) -- (a5);
            \draw (b1) -- (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);
            \draw (a1) -- (b5);
            \draw[blue, thick] (b1) -- (a5);
    
            \node[fill=green, inner sep=3pt,label=below:$a$] at (a2){};
            \node[fill=blue, inner sep=3pt,label=above:$b$] at (a5){};
            \node[fill=white, inner sep=3pt,label=above:$c$] at (a1){};
            % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
            % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=6cm]
    
            \node (a1) at (1,1.5){};
            \node (b2) at (2,1.5){};
            \node (a3) at (3,1.5){};
            \node (b4) at (4,1.5){};
            \node (b1) at (1,0.0){};
            \node  (a2) at (2,0.0){};
            \node (b3) at (3,0.0){};
            \node  (a4) at (4,0.0){};
            \node  (b5) at (0,1.5){};
            \node  (a5) at (0,0){};
    
            \foreach \x/\y in {1/black,2/black,3/black,4/black,5/red}{
                \draw[\y] (a\x) -- (b\x);
            }
    
            \draw (a1) -- (b2) -- (a3) -- (b4);
            \draw[blue, thick] (b4) -- (a5);
            \draw (b1) -- (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);
            \draw (a1) -- (b5) (b1) -- (a5);
            \node[fill=white, inner sep=3pt,label=above:$c$] at (a1){};
            \node[fill=green, inner sep=3pt,label=below:$a$] at (a2){};
            \node[fill=blue, inner sep=3pt,label=below:$b$] at (a5){};
            % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
            % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);

            %\tikzset{one partition/.append style = {#2}}  
        \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=10cm]
            %\tikzset{one partition/.append style = {#2}}  
    
            \node (a1) at (1,1.5){};
            \node (b2) at (2,1.5){};
            \node (a3) at (3,1.5){};
            \node (b4) at (4,1.5){};
            \node (b1) at (1,0.0){};
            \node  (a2) at (2,0.0){};
            \node (b3) at (3,0.0){};
            \node  (a4) at (4,0.0){};
            \node  (b5) at (5,0){};
            \node  (a5) at (5,1.5){};
    
            \foreach \x/\y in {1/red,2/black,3/black,4/black,5/black}{
                \draw[\y] (a\x) -- (b\x);
            }
    
            \draw (a1) -- (b2) -- (a3) -- (b4) -- (a5);
            \draw (b1) -- (a2) -- (b3) -- (a4) -- (b5);
            \draw[blue, thick] (a1) -- (b5);
            \draw (b1) -- (a5);
            \node[fill=white, inner sep=3pt,label=below:$c$] at (a2){};
            \node[fill=green, inner sep=3pt,label=above:$a$] at (a3){};
            \node[fill=blue, inner sep=3pt,label=above:$b$] at (a1){};
            % \draw (a1) .. controls (0.5,-0.5) .. (b5);
            % \draw (a5)  .. controls (0.5,2) ..  (b1);
    \end{scope}
        \end{tikzpicture}
\end{center}

Um die vorgenommenen Änderungen der Beschriftungen der Knoten zu verdeutlichen, wurden drei Knoten und zwei Kanten hervorgehoben. Die mittlere Zeichnung entsteht aus der linken, indem die beiden Knoten am rechten Rand auf die linke Seite gebracht und zusätzlich vertauscht wurden sind. Die Knoten $a$ und $c$ sind dadurch eine Position nach rechts verschoben worden. Der Knoten $b$ steht nun ganz links und ist zudem von oben nach unten verschoben. Die rechte Zeichnung entsteht aus der mittleren durch \enquote{\textit{Spiegelung}} des gesamten Graphen. Der Knoten $b$ kann so wieder nach oben gebracht werden. Durch eine Aneinanderreihung dieser beiden Transformationen kann jeder Knoten an jede beliebige Position verschoben und auf die andere Seite gespiegelt werden. Dies zeigt anschaulich, dass die bipartiten Möbiusleitern knotentransitiv sind. Dies ist hilfreich für den Beweis des Hauptresultats dieses Abschnittes:

\begin{proposition}
    Sei $G \in \mathbb M$ eine bipartite Möbiusleiter mit mindestens 10 Knoten. Dann ist $G$ ein minimaler Nicht-\stgr{}.
    \label{prop:moebius_minimal}
\end{proposition}
%\noindent \textbf{Beweis.~}
\begin{proof} Sei $G \in \mathbb M$ eine bipartite Möbiusleiter mit mindestens 10 Knoten. Die Knoten von $G$ seien wie in \cref{fig:moebius_minimal:sub:knoten} beschriftet. Knoten, die eventuell noch links von $a_1$ und $\tilde a_1$ liegen, seien aufsteigend mit $a_k$ und $\tilde a_k$, $k > 1$ beschriftet und analog die Knoten rechts von $b_1$ und $\tilde b_1$ aufsteigend mit $b_k$ und $\tilde b_k$. Wir versuchen, eine \stickrep{} $\sr S$ von $G$ zu konstruieren. Da $G$ knotentransitiv ist, können wir ohne Beschränkung der Allgemeinheit annehmen, dass der erste Stick von $\sr S$ zu Knoten $1$ korrespondiert. Der Stick $\mathbf 1$ muss $\mathbf 2$, $\mathbf{a_1}$ und $\mathbf{b_1}$ schneiden; $\mathbf{\tilde a_1}$ muss $\mathbf{2}$ und $\mathbf{a_1}$ schneiden; $\mathbf{\tilde b_1}$ muss $\mathbf{2}$ und $\mathbf{b_1}$ schneiden. Dies ist nur möglich, wenn $\mathbf 2$ der mittlere der drei Sticks $\mathbf 2$, $\mathbf{a_1}$ und $\mathbf{b_1}$ ist. Ohne Beschränkung der Allgemeinheit nehmen wir an, dass $\mathbf{a_1}$ über $\mathbf 2$ und $\mathbf{b_1}$ unter $\mathbf 2$ liegt, da wir die Möbiusleiter \enquote{spiegeln} können. Es ergibt sich genau eine mögliche Anordnung der Sticks $\mathbf{1}$, $\mathbf{2}$, $\mathbf{a_1}$, $\mathbf{\tilde a_1}$, $\mathbf{b_1}$ und $\mathbf{\tilde b_1}$, die in \cref{fig:moebius_minimal:sub:stickrep} dargestellt ist. Die Sticks $\mathbf{1}$ und $\mathbf{2}$ sind in rot gezeichnet, weil sie von keinem weiteren Stick mehr geschnitten werden dürfen. Sie bilden also einen separierenden Haken.\\

Hat $G$ genau 10 Knoten, müssen die Sticks $\mathbf{a_o}$ und $\mathbf{a_u}$ innerhalb dieses separierenden Hakens liegen, da sie $\mathbf{a_1}$ beziehungsweise $\mathbf{\tilde a_1}$ schneiden müssen. $\mathbf{b_o}$ muss unterhalb von Stick $\mathbf{2}$ liegen, da er $\mathbf{b_1}$ schneidet. Damit liegt auch $\mathbf{b_u}$ unterhalb von $\mathbf{2}$, da er $\mathbf{b_o}$ schneiden muss. Dann können die Sticks aber nicht so gezeichnet werden, dass sich $\mathbf{a_o}$ und $\mathbf{b_u}$ sowie $\mathbf{a_u}$ und $\mathbf{b_o}$ schneiden, da jeweils einer der Sticks innerhalb und einer außerhalb des separierenden Hakens liegt.\\

Hat $G$ mehr als 10 Knoten, müssen noch Sticks $\mathbf{a_k}$, $\mathbf{\tilde a_k}$, $\mathbf{b_k}$ und $\mathbf{\tilde b_k}$ für gewisse $k > 1$ gezeichnet werden. Mit der gleichen Argumentation wie im vorigen Absatz liegen alle $\mathbf{a_k}$ und $\mathbf{\tilde a_k}$ oberhalb von $\mathbf{2}$ und alle  $\mathbf{b_k}$ und $\mathbf{\tilde b_k}$ unterhalb von $\mathbf{2}$. Auch in diesem Fall ist es nicht möglich, $\mathbf{a_o}$ und $\mathbf{b_u}$ zu verbinden, da $\mathbf{a_o}$ innerhalb und $\mathbf{b_u}$ außerhalb des separierenden Hakens liegt. Damit ist gezeigt, dass $G$ ein Nicht-\stgr{} ist.\\

Es bleibt zu zeigen, dass $G$ minimal ist. Nach \cref{lem:minimal} ist dies äquivalent dazu, dass jeder induzierte Teilgraph, der durch Entfernung eines einzelnen Knotens aus $G$ entsteht, ein \stgr{} ist. Aufgrund der Knotentransitivität der Möbiusleiter ist jeder induzierte Teilgraph, der durch Entfernen eines beliebigen Knotens entsteht, isomorph zu dem Graphen $H$ in \cref{fig:moebius_minimal:sub:induziert}. Er besteht im Wesentlichen aus einer Aneinanderreihung von Kreisen der Länge 4, sodass benachbarte Kreise sich zwei Knoten teilen. Die ersten beiden Kreise sind rot und blau hinterlegt. Da wir nur bipartite Möbiusleitern betrachten, ist $k$ gerade. Der Knoten $d$ ist schließlich mit $c_k$ und $c_1$ verbunden. Es ist möglich eine \stickrep{} von $H$ konkret anzugeben. Zunächst wird eine \stickrep{} des ersten Kreises (rot) mit den Sticks $\mathbf{c_1}$, $\mathbf{c_2}$, $\mathbf{d_1}$ und $\mathbf{d_2}$ gezeichnet. An diese kann dann der zweite Kreis (blau) angefügt werden. Dies kann iterativ fortgesetzt werden. Ist der letzte Kreis eingefügt, kann $\mathbf d$ schließlich sowohl mit $\mathbf{c_k}$ als auch mit $\mathbf{c_1}$ verbunden werden. Die Konstruktion ist in \cref{fig:moebius_minimal:sub:induziert_stickrep} abgebildet. Jeder induzierte Teilgraph von $G$ ist also ein \stgr{} und $G$ somit minimal.
\begin{figure}[!tb]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.6\textwidth}
        \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
        \node[usual,fill=orange,  label=above:$1$         ]   (1) at ( 0.00,1.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=below:$2$         ]   (2) at ( 0.00,0.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=above:$a_1$       ]  (a1) at (-1.00,1.00) {}; 
        \node[usual,fill=orange,  label=below:$\tilde a_1$] (a1T) at (-1.00,0.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=above:$b_1$       ]  (b1) at ( 1.00,1.00) {};
        \node[usual,fill=orange,  label=below:$\tilde b_1$] (b1T) at ( 1.00,0.00) {};
        \node[usual, label=above:$a_o$       ]  (aO) at (-2.50,1.00) {};
        \node[usual, label=below:$a_u$       ]  (aU) at (-2.50,0.00) {};
        \node[usual, label=above:$b_o$       ]  (bO) at ( 2.50,1.00) {};
        \node[usual, label=below:$b_u$       ]  (bU) at ( 2.50,0.00) {};
        \draw 
        (1) -- (2) -- (a1T) -- (a1) -- (1)
        (1) -- (b1) -- (b1T) -- (2)
        (aO) -- (aU)
        (bO) -- (bU)
        (aO) -- (bU)
        (aU) -- (bO);
        \draw[dotted] 
        (a1) -- (aO)
        (a1T) -- (aU)
        (b1) -- (bO)
        (b1T) -- (bU);
        \draw 
        (a1) -- ++(-0.5,0)
        (a1T) -- ++(-0.5,0)
        (aO) -- ++(0.5,0)
        (aU) -- ++(0.5,0)
        (bO) -- ++(-0.5,0)
        (bU) -- ++(-0.5,0)
        (b1) -- ++(0.5,0)
        (b1T) -- ++(0.5,0);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Beschriftung der Knoten}
    \label{fig:moebius_minimal:sub:knoten}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
        \fill[red!20!white] (-1,1) -- (-1,0) -- (0,0) -- (0,1) -- cycle;
        \fill[blue!20!white] (0,1) -- (0,0) -- (1,0) -- (1,1) -- cycle;
        \node[usual,fill=orange,  label=above:$d_2$         ]   (1) at ( 0.00,1.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=below:$c_2$         ]   (2) at ( 0.00,0.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=above:$c_1$       ]  (a1) at (-1.00,1.00) {}; 
        \node[usual,fill=orange,  label=below:$d_1$] (a1T) at (-1.00,0.00) {};
        \node[usual,fill=green,   label=above:$c_3$       ]  (b1) at ( 1.00,1.00) {};
        \node[usual,fill=orange,  label=below:$d_3$] (b1T) at ( 1.00,0.00) {};
        \node[usual,fill=orange, label=below:$d$       ]  (bU) at ( 2.50,0.00) {};
        \node[usual, fill=green, label=below:$c_k$] (aX) at (2.00,0.00){};
        \node[usual, fill=orange, label=above:$d_k$] (bX) at (2.00,1.00){};


        \draw 
        (1) -- (2) -- (a1T) -- (a1) -- (1)
        (1) -- (b1) -- (b1T) -- (2)
        (bU) -- (a1)
        (bX) -- (aX);
        \draw[dotted] 
        (b1T) -- (aX)
        (b1) -- (bX);
        
        \draw 
        (bU) -- (aX);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Induzierter Teilgraph $H$}
    \label{fig:moebius_minimal:sub:induziert}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[t]{0.36\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.4]
        \begin{gridPartial}{12}{1,3,5,7,9,12}
            \stickRight[red, ultra thick] 1 {12}
            \stickRight 3 9
            \stickUp 5 1
            \stickRight 7 {12}
            \stickUp[red, ultra thick] 9 1
            \stickUp {12} 1
            \anchorLabelNode{1}{\textcolor{orange}{1}}
            \anchorLabelNode{3}{\textcolor{orange}{\tilde a_1}}
            \anchorLabelNode{5}{\textcolor{green}{a_1}}
            \anchorLabelNode{7}{\textcolor{orange}{\tilde b_1}}
            \anchorLabelNode{9}{\textcolor{green}{2}}
            \anchorLabelNode{12}{\textcolor{green}{b_1}}
    
            \draw[->, thick] (6.5,10.5) -- (4,8) node[midway, rotate=-45, below]{$a_k, \tilde a_k, a_o, a_u$};
            \draw[->, thick] (7.5,11.5) -- (10,14)node[midway, rotate=-45, below]{$b_k, \tilde b_k, b_o, b_u$};
            \gridCorrectPartial{1,3,5,7,9,12}
        \end{gridPartial}
    \end{tikzpicture}
    \caption{}
    \label{fig:moebius_minimal:sub:stickrep}
\end{subfigure}%
\hfill
\begin{subfigure}[t]{0.61\textwidth}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.60]
        \begin{gridPartial}{13}{1,2,3,4,5,6,7,9,11,12,13}
            \fill[red!20!white] (3,1) -- (3,2) -- (5,2) -- (5,1) -- cycle;
            \fill[blue!20!white] (5,2) -- (5,4) -- (7,4) -- (7,2) -- cycle;
            \draw[green, dashed, very thick] (7,4) -- (9.25,4);
            \stickRight[green]{1 }{13}
            \stickRight[green]{2 }{7 }
            \stickRight[green]{4 }{7 }
            \stickRight[green, dashed]{6 }{9 }
            \stickRight[green, dashed]{11}{13}

            \stickUp[orange]{3 }{1 }
            \stickUp[orange]{5 }{1 }
            \stickUp[orange]{7 }{2 }
            \stickUp[orange, dashed]{9 }{4 }
            \stickUp[orange, dashed]{12}{10}
            \stickUp[orange]{13}{1 }

            \anchorLabelNode{1}{c_1}
            \anchorLabelNode{2}{c_2}
            \anchorLabelNode{3}{d_1}
            \anchorLabelNode{4}{c_3}
            \anchorLabelNode{5}{d_2}
            \anchorLabelNode{7}{d_3}
            \anchorLabelNode{11}{c_k}
            \anchorLabelNode{12}{d_k}
            \anchorLabelNode{13}{d}
            \gridCorrectPartial{1,2,3,4,5,6,7,9,11,12,13}
        \end{gridPartial}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Eine \stickrep{} von $H$}
    \label{fig:moebius_minimal:sub:induziert_stickrep}
\end{subfigure}
    \caption{Zum Beweis von \cref{prop:moebius_minimal}}
    \label{fig:moebius_minimal}
\end{figure}
\end{proof}

Da es unendlich viele bipartite Möbiusleitern gibt, haben wir so gezeigt, dass $\mathbb M$ eine unendliche Familie von minimalen Nicht-\stgren{} ist. 


